[Postcrossing] 與世界各地交換明信片和郵票（19）

Postcrossing 目前已有約72萬玩家，
分佈在世界各地213個國家及地區內。
參加者可以收到來自世界各地的明信片，參與計劃無需會費。
每成功寄出一張，就可以收到一張來自隨機國家參加者的明信片。

明信片總寄出數首50名國家及地區的排名如下：
德國 俄羅斯 美國 荷蘭 芬蘭
中華民國(台灣) 白羅斯(白俄羅斯) 中華人民共和國 烏克蘭
捷克共和國 波蘭 日本 法國 英國 加拿大
澳洲 立陶宛 比利時 葡萄牙 香港
西班牙 意大利 巴西 馬來西亞 瑞士
奧地利 拉脫維亞 土耳其 新加坡 印度
愛沙尼亞 泰國 印尼 紐西蘭 大韓民國
斯洛維尼亞 挪威 愛爾蘭共和國 瑞典 羅馬尼亞
匈牙利 斯洛伐克 南非共和國 菲律賓 保加利亞
克羅地亞 希臘 丹麥 以色列 摩爾多瓦
*根據2018年3月數據

註冊教學：
前往 進入註冊頁面，
填寫帳戶、密碼、電郵地址和英文收信地址。

填寫地址時，建議參考國際郵政聯盟的建議(UPU Recommendation)。
香港的巴絲亦可參考香港郵政「正確地址搜尋工具」，書寫正確地址格式。

寄卡流程：
1. 從首頁點選"Send a postcard"。

2. 接受條款並抽選地址。

3. 獲得一組Postcard ID及對方的地址。

4. 在明信片寫上Postcard ID、地址、訊息內容、並繳付足夠郵費。

5. 投入郵箱寄出。

Postcard ID是該明信片獨一無二的編號，必須清晰無誤地寫在明信片的左邊。
對方需要輸入Postcard ID進行註冊程序，以證實對方的確已收妥明信片。
對方註冊後，系統就會自動把你的地址隨機派給另一位參加者，
一張陌生的明信片就會即將在你的信箱出現。

註：明信片有可能寄失。

運作原理︰
常見問題FAQ︰

Credit: 暴君薯圈&辭不打耳
————————————————————————————
PostcardUnited

本Post有巴絲同時參加PU（與PC相似之網站）。據說主要好處包括：起始寄卡上限較多（即系統能夠分派較多地址給你）；更容易碰上稀有國家/地區（較少人收寄明信片之地區）用戶。詳情歡迎留言與相關巴絲討論 。

常見問題

寫明信片語言？
答：多數用英文溝通。如遇上玩家在簡介裡表明懂得中文或其他語言，可使用相應語言。

怎樣寫地址？
答︰玩家會提供收件用的英文地址，應書寫在明信片的右半位置。

書寫國家名時，必須使用全大楷的英文國家名。以德國為例，你應將其國家的英文通用名稱Germany寫成GERMANY。

有時玩家會一同提供非拉丁字母地址，例如俄文、中文等等。書寫非拉丁字母地址時，亦請一併寫上該國的全大楷英文國家名。以俄羅斯為例，Российская Федерация→Russian Federation→RUSSIAN FEDERATION。

怎樣貼郵票？
答︰郵票需貼在明信片右上角位置。

怎樣寫Postcard ID？
答︰Postcard ID應書寫在明信片的左半部分，空間不足時旋轉90度垂直書寫亦可。

注意請勿將Postcard ID書寫於︰
1. 靠近郵票的位置，因為Postcard ID有可能被郵戳蓋過而無法辨認。
2. 靠近地址的位置，因為Postcard ID或會被誤認是該國的郵政編碼，導致自動揀信過程中出錯而導致延誤。

安全起見，你可選擇寫上Postcard ID兩次。

郵票多少錢？
2018年1月1日起已調整郵費：
香港本地$2.0

空郵中國內地及台灣$3.4

空郵第一區$3.7
亞洲（日本除外）

空郵第二區$4.9
日本、大洋洲、歐洲(東歐及北歐除外)及北美洲

空郵第三區$5.0
東歐、北歐、俄羅斯、南美洲、非洲及其他目的地

留意此處以一般明信片計。如果重量、尺寸、厚度超出規定，郵費會更貴。另外，平郵會較為廉宜。寄出前請自行計算清楚郵費。

【BY AIR MAIL】使用空郵服務前，可前往各大郵政局免費索取藍色空郵貼紙，並在寄出前貼在明信片靠近地址的位置(或左上方)，以利郵政人員快速識別。

香港郵政的郵資計算工具︰

有關目的地的郵費詳情，請下載香港郵政手機應用程式，或前往香港郵政網站查閱，一切以香港郵政最新資料為準。

收到明信片時一定要登記Postcard ID？
答：一定要，這樣才會繼續把你的地址派給其他玩家。

我偏好收到某些類型的明信片，怎麼辦？
答：你可以在自己的Postcrossing個人簡介中，列舉希望收到明信片類型或主題。對方在選擇明信片時，可以作為有用的參考。注意，用戶不能強逼對方切合意願，這會違反社群守則。

除明信片外，你亦可藉機會與對方交換其他物件，包括銀幣、郵票、樹葉、茶包、咖啡、零食等等……一切風險請自行承擔。

香港有什麼地方能買到明信片？
答：香港郵政局、各大科學館藝術館、碼頭、書店、二手書店、文青市集，香港郵意，重慶大慶隔黎巷，錦繡唐朝，80M巴士專門店

交換後可以成為筆友嗎？
答：當收到對方明信片時，可以透過留言向對方查詢。

進階玩法？
除了直接隨機抽選地址外，你亦可以和其他有興趣的玩家直接交換明信片(Direct Swaps)，藉此豐富你的明信片收藏。尋找對象時，對方的個人簡介頁面中的”Interested in direct swaps”會表明對方的意願。

另外，你亦可在官方Forum （）玩Tag / Round Robins收集更多明信片。當然記得要留意對方的規則，並自行承擔風險！

舊連登Post
1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.
18.
高登也有，有興趣可自行Google。

連登交換卡計劃

填Form呢度 :

呢個係回覆(會不定期更新) :

請各位自行聯絡，並承擔一切潛在風險。

通用郵票（新面值）及2018年特別郵票

較近期：

謝辭巴 名已留

搬竇

lm

Lm

K巴

check 你 ig dm

連續抽到幾張都係0receive或者3,4個receive 好冇安全感

歡迎 新手玩嘅意欲比較大應該無問題

如果唔係好耐冇online應該都ok既

咁夜抽都係德國

唔出奇 真係好睇運

德國快到好快又可以抽過張

PC今日個blog

快樂

新post LM

將軍澳翠林邨郵筒起火 約80信件燒毀

又郵筒著火

[url]咁我都記得以前係台灣個zip code
記得晒5個位快一日到
[/url]

作第二題好驚唔夠近唔夠陌生
我寫血緣上嘅近 寫寫下好似表達得唔好又話我同條友距離好近
嗰下諗唔到有咩意象 但屈咗好多修辭落去 希望立意唔掂技巧都可以拉一拉返

考得好嗰啲嚟啦指我地呢啲loser笑啦

想知pu一張卡要幾耐先expire

60日

好可愛

英國郵票貴到

不要說了

有冇人去過 毒撚有啲淆
雖然嗰日應該唔得閒

好想抽到/收到南美

其實個數係我亂作

1. 抽中大戶
2. 抽返寄過比自己嘅用戶(?)
3. 抽到本地用戶

上個post有提過 唔太記得了

同抽到潛左水唔知幾耐嘅人

呢啲PC定PU都有

機會難得

又一張expired

去完印度返黎，有疊明信片寄唔出

事緣係我尾二個日先寫 (好啦係我衰)，冇時間再去郵局，諗住係加爾各答機場寄

點知個郵局係國際出境個度，我係國內Hall唔俾我落去 (佢地要check你有有效機票先俾入)

去到孟買機場又冇郵局 而家要將疊片套寄俾印度朋友幫我寄返出去

都係香港郵政好

第一次玩RR

Theme

堅sad 俄國同中國

連收3張俄國 不過d郵票都好靚

想問下，upload 正面圖係指張卡個樣？定係寫左野個邊

張卡個樣

有圖個面
其實有圖個面先叫正面 應該唔係太多人知

我去左十一日，一男一女，去左德里同加爾各答

街上面真係少女人，可能廿個男人先有一個女人

佢地點都會望你，除左因為你係女人之外，佢地對遊客都好好奇，我係清真寺同博物館都俾當地妹妹同姐姐抄牌

都係個句，入鄉隨俗囉，衣著打扮唔好咁暴露，低調d，避免同陌生人有太多眼神接觸，夜晚盡量少出街就ok

都好玩既，當體驗一下，泰姬陵真係好靚，可惜太熱，成37度

另外條街真係污漕 (非中產/有錢區)，佢地可以街邊地下有個窿就當係垃圾筒，而且一路行仲會有好多奇怪既味，香水香料垃圾排泄物味，而且過馬路同係中國一樣，你冇膽基本上就唔洗過，我諗十個香港人有三、四個會一落機就即刻買機票返香港

打緊遊記，晏d post上黎

留名 印度真係睇人去就算

我相信我係呢d人

睇人去就算
遊記

想問心思心意本地郵資可唔可以寄外國？
可唔可以當$2咁用？

問過職員，佢話當$2計

幾好喎 入啲貨先

終於搞掂，多圖多字

抽到寄歐洲堅happy 點都好過強俄

詳盡介紹
btw

ok 啦呢度有幾位已經見過我

寄張張gotochi同舊郵票得句thank you 上下款都無使唔使咁hea

呢個世界咩人都有

可能佢地唔好gotochi 系列 同埋唔知寄gotochi 幾煩

日本有啲局迫入信封

Gotochi寄去外國一定要入信封個喎

如果寄得多，各位巴絲可以去好旺角或者誠利買打折票

sorry偶然經過呢個po順便提下啫

折票 巴打平時寄咩多

公司寄信慳皮用折票

新手入黎留個名

歡迎

美婦突接亡母60年前明信片

去印度冇人叫我幫手代購

下次可以考慮下去D唔洗幫人買野既地方

俾d正能量大家
一箱mt一定玩得好開心

買啦買啦

酒店經理好好人

咁大盒點用

呢張postcard一定比黃金更珍貴

Keep住用總有一日用得晒

代購郵票

我真係有多

加爾各答個郵政總局幾多野買

閒閒地又跌左成舊水 (係印度食到一餐豐富二人餐了)

頭先抽左一推，全歐，一俄，算係咁

我朋友已經俾我踢左入日本gotochi同郵票坑

貼多左1.00

btw 好鍾意呢套Kremlin通用票

我通常到最後會話「sorry 唔見有/買唔到/賣晒」

第一次抽到土耳其

係PU好易抽到 中咗兩次

德還好 至少夠快

好醜樣，唔想用

呢張醜樣啲定上次張高鐵蛔蟲票醜樣啲

又有返12個quota

抽唔抽好呢

唔信邪想試多次31張

試過一次冇咩野姐

空郵去大陸會分去北京/上海/廣州再用佢地方法去要去既城市

同埋分錯一封信都有機會成袋彈返轉頭

反正都好大機會寄失

大陸我寄邊都唔會空郵

大陸寄平郵 係咪貼$3.4郵票但唔貼空郵貼紙？

$2.6就得
$3.4空郵價黎

呢排寄得好慢 復活節假期塞車

我都覺 平均一個禮拜先有人reg一張

隔日都有既，但就連d平時快開既地方都要已經20日囉

新仔LM
頭先抽左張
聽日去寄先

歡迎 行有餘力抽多幾張啦
留意目的地嘅空郵郵費

今日收到張無寫單位嘅卡
有張memo話try Roomxxxx
呢啲係咩單位做架？
咁到認到我!

所以聽講寄大陸既英文地址，成日會有句試xxxxx寫係張卡上面

郵局

個郵差會睇下對呢個名有冇印象去估

我都試過，但個郵差肯定知+記得我咩名+住邊

係咪有個死信組做呢啲？

咁我又唔知佢流程

不過呢，我試過收到張d字濛晒濛到接近睇唔到

竟然成功寄到

有機會搵返出黎影張相

新手 LM !

今朝先第一次發現呢個 post，即刻 reg 左個 account 去收集下明信片先！

首抽五張，四張歐洲一張美國。

第一次 send post card，有無乜野要留意下呢？

請指教！

歡迎
呢個po嘅#2幫到你

可以留意吓就近郵箱嘅收箱時間，理論上收箱時間前放入去就會給當日嘅郵戳。

多謝指教！聽日放工落去望下先！

另外一問，會唔會有巴打自製明信片去寄呢？好似上 TB 訂造仲平過街買？

會啊 成本好低
只不過要自己花多啲心思設計

感謝指教！我見 TB 好似十張十幾蚊左右，可以用自己既相去整好似幾有趣。

如果係咁訂返十幾廿張看下門口先。

3點...抽到克羅地亞

下個月嘅郵票出咗高清(少少)嘅圖

星期一有首日吉封賣

小冊子入面嘅sheetlet 一係跟一set首日封已蓋銷 一係就要貴十幾廿蚊買小冊子 永遠都無得單買

想知空郵寄去台灣要幾耐先會收到

4-7日

依套郵票可以DL app 玩AR

香港郵政在「香港消防處一百五十周年」紀念郵票加入AR（擴增實景）技術，只要使用「香港郵政郵票」流動應用程式掃瞄特別設計的郵票，便可看到郵票中車輛的3D立體模型，在流動裝置的螢幕上滑動手指還可轉動車輛，從不同角度細看模型。輕觸旁邊的按鈕即可查閱有關該枚郵票的資料，更可以360度觀看當中幾部車輛的內部細節。

例子:

另外，去日本旅行嘅巴絲可以留意下…

711、Family Mart 可以自助印明信片…

文字版本：

印過，但日本好多靚明信片賣，結果冇寄到自己印既片

(off-topic) 六月去日本又準備出血

寄定收？

寄既唔緊要啦 地址又短又易寫，又快寄到去

然後又抽返德國

抽到個有主權爭議既地方

個人show出黎係Ukraine但地址係Russia

到底會唔會成功寄到呢

屋企太多單頁又冇乜字既廢紙，用多次唔好浪費

所以呢排多數print地址，儲埋十幾廿個先寄一次

又間中郁下個printer廢事佢塞

Crimea

直接大階左個Crimea佢

我expired過 寄Sevastopol

我都係寄sevatopol

今日收到北韓同Bahrain

想問下有無人會連內容都係用 Printer 印，然後貼上 Post card 呢？
自己 d 字太核凸，唔敢用手寫 ...

謝謝情報

Bahrain 可以上facebook postcrossing group搵下，有位 Bahrain人叫Edwin，好樂意交換，我同佢換左幾次

我好似係同佢

而家買郵票都幾煩…行幾間便利店先有貨。

搵日去郵局或好旺角買定多啲郵票

想join May 50 RR 但好似滿左額了
我想清卡呀

紙膠帶

好感動
原本有張卡expire咗1X日，但日日見到個收件者online....琴日竟然到咗

依家得返一張expire咗2百幾日

岩岩有張99日received左 都有少少安慰

美國

對

唔係 keep住有received

郵戳蓋人樣平郵當空郵 郵政雙重犯錯毀明信片靚相

Expired

前晚一晚5張received

減產中

半夜抽的

新post (20) 已開
爆post後請移玉步

樓主

推下先 咁就又完一個

995

9 9 6

997

998

999

1000